細個上堂話香港法律制度係假定無罪，但還柙制度完全違反無罪假定

還柙制度係未定罪就坐監，理由通常係有機會繼續犯罪或潛逃風險大或危害公眾，用得呢d理由其實係咪已經個被告由被拘捕個一刻已經假定左有罪，而要還柙即時等坐監失去自由，咁點解仲有人講香港法庭係無罪假定？

無罪假定，只適用於刑事審訊。拘捕唔係刑事審訊。

此post已完？

7分鐘完po

拘捕完會唔會告刑事？

現在既係陽光司法

唔一定告。

除左民事同刑事，仲有咩告？
政府做檢控唔係告刑事，仲有咩告？國安法？

快必都係被人拘捕然後告刑事，然後被柙
我唔係好明你講俾差佬查然後拘捕，係無「無罪假定」，但「刑事審訊」就係「無罪假定」係咩意思

我話「唔一定告」，係因爲拘捕咗，最終唔一定起訴。

但我講緊還柙同無罪假定既關係，無起訴一定唔會有還柙發生，還柙係法庭決定，但當起訴並帶到法庭既一刻，無論告乜罪都應該係無罪假定，但第一次起堂而又未定罪就要還柙，我問緊咁係咪同「無罪假定」原則相違

提堂，保釋申請，都唔係「刑事審訊」。如果適用「無罪推定」，呢個世界根本就唔會有「還押」呢回事啦，都未審。

因為無罪假定還無罪假定 還押還還還押
兩樣野黎
無罪假定只係指審訊時唔應該假定被告有罪
實際的有罪假定例子有請黑工
例如你管理的工作場所發現有個冇身份證的人工作緊
你就會被假定係知情
除非你能夠提出證據證明自己真係唔知佢係黑工

你細個有黨安法未？

咁應該點理解快必單野？

所以話國安法係無無罪推定
同現行法律有衝突

高等法官黃官講過係應該盡量俾保釋
基於無罪假定保釋係人權
Cap 221刑事訴訟條例有講法官除非某啲條件
否則係應該要保釋
有啲咩騷擾證人，重犯，潛逃之類就可以唔俾保釋

咁好假啫，審訊時就口頭上話未判當你無罪咁去審判，但實際行動上還柙你當犯咁坐監

你咁講法，「無罪假定」原則係審訊舉證責任係控方到，足料至判有罪，如果無「無罪假定」原則，舉證責任係辯方到，去證明自無罪

但撇開舉證責任，由被捕一刻，所有施加係被告所有既野都係實際地當左被告有罪

保釋係睇法官信唔信你姐。

你講乜，快必第一次被告及還柙係告煽動，唔係國安

法官可以考慮保釋期間再犯風險決定還押
但mag court果啲官有bias就明顯

係
唔通電視直播完個搶劫犯搶劫銀行都要假定佢冇罪放佢出黎咩

法律面前窮人含撚

會搞鳩證人果啲都要保
無罪推定根本唔係佢咁理解